大家覺得請一個三大既人要幾錢？

公司請緊人，但都請唔到

1-2年文職經驗
英文要好 聽說讀寫
Presentable
9-6 好少OT
正常5day week 17AL

人工20~23K係咪請唔起3大

15~18k差唔多

23k 即做
利申3大

無經就得

$45/hr

非3大唔得？

邊行

15k

外國出名少少都得

13k

Banking and financial services 你當

12000

最少1年

如果係DEADEND 工0既話多多錢都冇用

37.5

Poly city唔要呀？點解嘅

做啲咩先得架

High dip都夠做

咁就唔係普通文職啦..

3大一定好勁咩
你睇下何啟明中大 但英文

著高爭鞋踩老細背脊

英文要好 聽說讀寫

點先叫好先 5星星都唔係得好多個

我做
利申 3大英文廢

有興趣，tg講得唔得

聽說 要自問同鬼佬溝通無問題，唔洗native但要fluent 唔可以好似lag機sir咁ererer
讀就你當睇BBCnews唔洗查字典
寫就唔好有grammatical mistake

11K 我做

23k緊係唔得啦 有呢d條件果d好多都係abc點會做份23k工

出路係咪好過直接做FI 先，有齊呢啲條件入返啲FI 做都差唔多/最少有呢個價啦

好似我咁fg搵開50k邊個同你返份20k

做啲咁野, 點解要三大 ?

英文咁好呢啲幾多讀專業 點會做你呢份

依個要求先值錢
你當EO都三萬起跳啦

我做
日日做義工都照做

睇咩科

1萬頭得啦 家陣咩環境 唔洗比咁多

呢個時世大把人冇offer 樓主驚閪咩
16k請隻海龜返嚟都得啦

佢請唔到都似 仲要搵三大

公司名?架構?
咩業務性質?
幾多個月糧?
bonus?
咩title,有冇得升?加人工?
有咩福利?
邊到番工?

正常3大grad做左1-2年，都唔會亂咁轉工，除非你出既offer好吸引

6000蚊沙士價

師兄心水清

30k up la diu

工作內容唔係重點
前途先係主要concern
15k big4 vs 23k 文職

18k

有呢啲能力既海龜會唔會打你呢啲工
門檻高 人工少

要英文好到咁 30k請岩岩畢業就得

有番一二年經驗都請唔到啦

18-20k

叫你阿頭開源節流吧啦無能力請人 慳返啲錢
呢個時勢唔好亂洗錢啦

HR路過，因為唔知你請緊乜嘢位，所以我當佢做普通文員客觀分析：

首先三大呢樣嘢本身唔值錢，我當全部FG起身點15,000
做過兩年嘢，當每年加7-8%人工，17,500左右

然後你公司package唔錯，可以價錢上將就吓，
我會話個Budget set做16,500-17,500咁上下

呢個時勢可以試下要求佢倒貼返比公司，難得嘅工作機會喎

佢話Banking and financial services

Ohhhh FI係第二樣嘢黎
大學畢業一出嚟就係Associate，起薪都18K，
每年加10-15%人工，兩年經驗都23,000

跳槽當升職做Sr. Asso，你冇25K唔使旨意請到人

讀醫療金融工程咪係囉
讀文史哲BBQ 冇專業能力係得呢啲做

事實係流利英文都係得17k

其實一個大學畢業生依d 係好基本。。。。

26k我做

$42.5/hr ... 我做

2萬 大把人已經衝啦

冇50K 狗也不屌

路過想搭單問
年半大firm文職經驗，英文流利（四大英文系first hon）
依家20K，係市場上跳一跳值幾多K一個月

23k做
你邊間公司 想apply

咁少？搵鬼做呀

你確認班連登吹水王俾到正確答案?

你都識講er er er都10幾萬啦
你20-23K 你試下sd email問er sir做唔做囉

冇人做我做呀

屌你老母 咁既要求起碼50K啦

比返5k你 當係拎經驗okay
返工但求學嘢

20年前就係而家有錢就畢業啦 咁多自資

三大英文系 出20k我都狗衝

何啟明啲英文 cu philo

何啟明（中大，22萬）

三大正常科畢業5年經驗都平均40~50K
咁辛苦入三大有幾多甘心打份20K無咩發展空間嘅文職牛工

10500

我8000都in
但求車馬費
唔洗行路番屋企
求老細比次機會

唔洗專業技能 文職
萬一蚊夠哂啦

英國畢業，叫有少少名氣
做左5年野

冇OT既23k即做

連登開po請人50k是常識吧

倒貼5k 但求學嘢 唔收人工

工作內容係咩先

18k 宜家大學生邊值錢

3大周街都係啦 14K都請到..

10k都得啦

咁關三大咩事？

因為佢以為三大就一定英文好好

何啟明 220k

呢啲英文系level 嚟喎，但會變咗無其他skill
雖然成日笑erer sir，但客觀啲講佢英文都好過好多三大學生

咁嘅老細＋咁嘅HR

入到去實好多西嘢質晒你做
分分鐘on top of "bank service"仲要做埋interpretation+翻譯文件

CU文學士

終於有人講出重點

何啟明

都好過好多香港人

23k 狗衝，利申非三大

HKU會話自己HKU
CU會話自己CU/三大
UST會話自己三大
話自己係四大既人....

好多人以為語文能力唔洗錢買
見你中/英文好就會叫你"check下呢份嘢啱唔啱"
"幫手講解下"

試過有"朋友"彈份medical+law嘢嚟想問我得唔得閒"proof read"
話只係睇下中文原文同份好似google translate咁嘅英文啱唔啱
人地出面翻譯公司收7蚊一粒字㗎
但好多人眼中只係"你英文好一睇就知啦"

BBC 字全識加寫文冇錯
咁高要求

鬼佬都唔擔保自己唔會寫錯啦

所以請唔到人

點解你23k都去做
做爛市

可唔可以留tg

3 大讀英文 岩岩罩業左2 年 平時同鬼佬客溝通冇難度

11K，頂盡12

留名。想知係唔係伏

9k算啦 學連登仔咁講 周街都係啦 邊洗出咁高人工架

本來想問樓主請唔請人
睇完個要求即收皮

我睇bbc會有字唔識
寫文出email會有錯

利申 19野雞 mba 6年經驗好想轉行

其實好基本嘅要求，唔覺得值50k

係 有關英文嘅都塞比你做
所以英文好又有得揀 最好揀外資公司 多人講英文 你英文一定唔係最好嗰個

1st lang A* 真心屈機，我 2nd lang 都係得 A

黃子華話齋，CV加句： 隆了胸
可能即請

呢個可能係真

不嬲中國人/香港人做老細都

大波就請 CV應該貼返張相夾下佢
有咩工會請大波妹我都想知

25k 即做

咁閪，緊係請唔到正常人
俾我都唔做……

要EO能力，但出得20幾，抵你地請唔到

爛鬼bank，文職又無前途

財仔定保險

要求harsh撚到
double人工應該有人in既

笑撚死，上面條友，新cu

唔好玩 英文咁叻既邊輪到你揀

20k 頂爛市
利申3大

$9000 得啦

四大
你一定係第四嗰間

新CU

不如你話我知有咩工唔請大波妹

15k-17k

擺明啦

shitty仔都咁撚有自信

見你認 認真答你
轉工最起碼跳10%唔係都唔會轉
除非打緊嗰份真係好差
一般會叫價高原本20-30% 視乎能力經驗

18k 即刻返工 會OT
利申3大

咁ching要介紹工比我同我啲朋友
全部大波妹

英國G5 ielts7.5 但非商科底得唔得

屌你老味大鳩我？
我16k 即刻返工 會OT
利申3大

我13k

海龜得讀廢科九成屋企有米
駛撚打16k牛工咩

我做緊eo 都做唔到

我10k

利申三大

咪爭啦
我識個大波妹(D cup)英文好好nearly native
出26k嘅話聽日去見工

我屌你老母！ 你贏

你條女30k過夜

大波長腿
可以每日著短裙返工
28K返 9-5 唔OT OK？

我係絲
上網講真話無人信

絲打你有 大波 呢個咁高既入職資格 一早應該講出黎啦 好多工爭住請

PT 50蚊一粒鐘淨坐都大把人請

樓主試下係廣告寫salary range
肯定大把人爭

15-17k 講真比盡

出高過20k 文職 話我知 即介紹大量今年畢業去做
好過留係d 19支那老闆公司

三大 鬼佬公司做緊

4 day work 我做

大你4DAY＋低胸/貼身上衫

你係絲？ 咁我係榨菜肉絲添啦

公司請唔請同事
有大波同事
15k都狗衝

等緊人請 唔好空口講白話

你估個個大學生都係英文系?

寫就唔好有grammatical mistake

英文老師都唔夠膽話自己100%唔會錯
究竟你份工點解要英文咁勁
錯少少grammar會少幾千萬生意嗰種？

錯啦唔洗錢就差唔多
係咪想講我比錢你攞經驗 你重想要多d人工？

都要睇你公司咩background career path, 大公司又有得升嘅我諗都應該唔少人爭

0 經驗/唔洗英文流利應該易請到
三大仲要英文流利既人 fg人工都已經高過你offer啦

咁我要買過哂d衫公司係咪有資助

咁嘅老細咁嘅HR緊係細公司啦

可能老細會陪你一齊去揀

幾時返工

我話比返5K樓主都唔請啊
申利香港只有一大

仲諗住20k？
做人就不要太仆街

戇鳩

識唔識玩㗎你

香港地不嬲老闆大撚晒

15k first hon 都搶着屌

係咩 我識嗰啲其實屋企唔係有錢得咁誇張
四年爽完返嚟就做teller飛雞 或者考下aco ia

而家Fg都呢個價
1-2年經驗應該冇人會做

係同好多香港人一樣呀
但佢22萬一個月呀

咁你不如請勁嘅海歸，不過人地未必想做。
唔好以為三大講好勁，讀同寫就一定唔會差，講同聽三大冇一定保證架。

識件讀完野雞，又係16k個月，但佢有唔知邊個親戚遺產基金每月2皮零用錢....

15k請我

利申三大degree + Mastee

3大好多乞食科
1-2年exp
呢個時勢我估15-18k都會有人黎in下
但下年經濟如果好返d 唔加到佢22k佢走硬

利申 幾年前3大非乞食科grad
身邊FG 12-35k+都有

好正， 好想識你個Fd

利伸： 靚仔有樓唔夠30

係呀 知足就好

10k即做,即上班

睇咩field ，admin 文職個d工種 依個價 差唔多

11k 畀盡

Hi

講緊普通英文書寫對答炸wo 又唔係叫你寫詩
大學做assignment present都要用英文啦

根本唔做都無所謂

跟台灣啦

可能肥婆
無話個樣掂

認真, 14K，番8至6, 6天工作，10日AL, 隨時番得

有無job ad 可以睇下？

大婆肥妹300lbs

外國雞u返嚟
浸左7-8年
英文算native
有無機？

係就係唔係就唔係乜撚野你當

關你撚事

22萬啦

13000

可憐哪

唔係好簡單咩

8k 即走

23k 即做
uk grad+master

fg都50k啦
你仲要有一兩年經驗喎
最少60k走唔甩啦

Ching請左我咪知囉 真金不怕洪爐火

三大唔代表啲乜 真心

利申：二大

On9, 起碼$30000

18k 即做

利申三大

追post la 我頂到16k啦

50k
利申能大

Ok u win

我公司90%人做到 唔難請
但一定唔係20k

你行撚開啦

三大都講緊萬8

其他個d係咪一畢業就要去攞綜援？

睇返個thread好撚難為你咩？

Hehe😃

9k

講真真係聽說讀寫得嘅 plus presentable geh 一定唔只20k geh market
Hingsung 30k

你睇返樓主要求嘅英文能力先

香港官方語言係英文，我真心覺得英文流利係基本，
幾時開始英文流利變咗叫價高嘅原因？

我都想知 咁你下次唔好係lihkg開po啦

見到樓主公司要既英文要求
我諗真係除左班abc 或者係屋企有d錢 細細個就請個賓妹同佢講英文既先得
講真 就算好多大學生 或者英美流學生 (講緊圍內群住班華人玩個班)
佢地大學係讀英文 講英文 但佢地唔係真係融合英文係生活中

連登第n屆頂爛市大賽

屌你有呢啲條件仲要人哋Presentable
你預拎25-28k出嚟，過試用30k

20k max

最後貼錢做 樓主仲有賺

笑話

院校潔癖三大有寶咩屌你poly city一樣可以英文好好

咁請翻譯系仲好

曾幾何時我都覺得做香港高官個腦正常係好基本..

咁就揾八大英文/翻譯系啦

30k

做到晒樓主既要求
搵緊55k

唔駛native 剩係要fluent 炸wo 做咩咁睇少香港大學生

Presentable 呢個可以好值錢下
可以值20萬其實

其實佢接觸講3大d 學生未
我未見過有個3大bbq grad 係柒英文

唔好講3大 even 8大ge 畢業生有好多英文都係唔錯 其實睇個要求都係要英文正常書寫唔好有咩大錯 講到兩嘴英文姐 一個正常大學畢業生應該做到 當然我見過一d 唔正常ge

呢樣野背景多既，年中都大把band3 中中仔入到去英文柒住grad
講緊8大

咁有無諗過點樣進步呀 大學4年咁多機會比你學好英文 講真讀完大學連覺得寫句英文或者用英文溝通都係困難 係唔係要諗下自己對唔對得住大學畢業生依個title

講呢d有鬼用咩 事實係咁架嘛
英文叻既好多 差既都唔少 一樣都係會grad

In個時咪知囉 反正個個都係寫自己英文程度good command架啦

唔柒唔等於fluent
鬼佬聽得明你講野亦唔等於你可以流利溝通到
識2個半神科英文5**學生英文都只係一般

要求高喎，英文好 - 呢個filter走好多人，3大都有好多英文一般，我係3大，英文岩岩合格入到咋，睇你英文要求去到邊，5*/5**或者舊制al c or above，呢個價應該請唔到，因為以我所知，英文好既都去考督察或政府主任，起碼高一倍人工，洗撚係私人公司受氣，人工又雞咩

唔關事 唔係話大學生英文唔好
而係有依個能力嘅人市場上仲有咩選擇
就算唔係做咗MT都EO啦
咁實有機會有人頂爛市嘅
但更加正常嘅情況咪就係樓主咁請唔到人囉

讀寫聽 可能好
但講就大部份都係一般

屌你老味一開post就講啦

其實fluent 要求高過 native
native 考ielts 平均都只係得 7.0
唔少人講左咁多年廣東話都可以講到一舊舊
native speaker 唔等於你精通嗰種語言，只係你出世就開始學

英國G5
20K就夠

又黎濕尻trainee做保險佬??

10k deal 唔deal

咁撚串

有呢個能力 at least都am grade
25k up la 價錢逾高咪逾快搵到岩既candidate lo

請唔請非三大
IELTS 8分

要做 banking & financial 野, 即係要三大商科出身啦.
+ 英文流利
+ 1-2年經驗
有呢三個條件既人, 會屈就 23K ?

28 K 可能勉強請到既

仆你個街我no pay ，加OT
利申3大

如果唔值錢，唔該你以後一視同仁，唔好screen CV嗰陣時見到非三大，即刻掉

ok you win

滿足到你個條件
依家份工同你果份差唔多
仲有得升
不過keep住考緊正苦

咪傻啦
native 8.0啊
7.0好多人都考到啦

駁唔到

三大英文係，ielts 9，20fg 16k照殺

笑撚死
3大嘅人點會叫自己做四大

到時intetview就見真章

廿幾k請個文員仔 真係on99
明明個工種係有手有腳就請得
18k都俾多呀